只係注重仔女讀書既父母，根本無資格做人父母

有無人父母又係好似我咁，只注重讀書，其他野一概不理？
我由細細個開始老母已經逼我讀書，有時都有參加下興趣班，游水，小提琴果d,但多數學一陣就嫌貴嫌冇用就唔學 到咗小五小六呈分試，直程兩年無運動，放學就返屋企做補充練習做到12點，因為佢覺得入到好嘅中學等於半隻腳入咗大學 搞到變咗死肥仔一排，終於都叫做入咗間地區名校，但離屋企都幾遠，因為我自己住北區，但係阿媽覺得沙田區校網好，特登報沙田，搞到日日要6點起身，阿媽又唔會同我一齊早起身整早餐果，所以基本上我成個中學生來都冇食個早餐，嗰時亦都唔會為意早餐嘅重要性。好似中學有打籃球，日日打，但都係玩下，唔係校隊嗰啲有系統嘅訓練，平時又唔食早餐，搞到個人骨格好細好瘦，但好彩可能因為有打籃球，都唔算太矮175cm 有時諗如果我連籃球都無打，可能得160 到上到大學，其實都唔係咁鍾意讀書，又見學校有gym房，開始接觸weight training,開始大隻返d,但可能真係因為發育時期營養唔夠，骨架太細就算多咗肌肉，都好似同人哋硬係爭一d,有join 大家rowing club,但最細粒都係我，不過我已經日日操 到就黎grad,又對自己果科無興趣，見依幾年體能都操得唔錯，想考下消防隊長救護主任，但阿媽又覺得讀咁多書應該要做番個工程師(我係engine jj) 成日屌我唔target 番正常工，其實我巳經準備好後路，一樣會報工程既工，只不過我想放多啲精力去準備做紀律部隊，講極都唔明

其實都係想呻下，生仔女既唔該照顧好佢哋，尊重下佢哋意見

無話岩定錯既。你日後有成就都要多得你老母。

連正常健康既飲食都無提供到

以前細個就話父母話哂事。依家大個仔 自己想做咩就做咩啦 要識反抗。
我以前有個同事 又係比佢呀媽控制住 佢呀媽話一 佢唔敢話二。

佢哋覺得我未必考到，就日日掛係嘴邊話我考唔到消防，要揾自己果科既工 我夠知唔易考，所以我咪日日準備囉，同埋就算佢哋覺得我唔得，都應該支持，起碼唔係話我會考唔到先

上一代華人思想教育係咁架啦
淨係識死讀爛讀同所謂競爭
唔識注重細路physical同mental health
望就望呢一代父母會見識多啲 唔好咁戇鳩

起碼我第日有仔女一定唔會咁

考到OFFICER好過做濕鳩工程師啦
你話醫生律師就話姐
有邊個工程師搵到大錢

u grad搵工都仲要聽呀媽意見？
自己諗下啦，咁大個人仲怕呀媽嬲？

寧願要個仔做工程師都唔做消防隊長，你呀媽幾耐無接觸過呢個世界？

所以我咪冇聽囉 但日日嘈真係好煩

佢覺得做消防講出去冇咁威呀嘛 成日話工程師做到最盡10萬一個月都有，officer 頂都係6萬 但我自己知自己咩料，都無工程天份一定做唔到佢講嗰啲，亦冇興趣做佢講嗰啲

你媽咪等左咁多年,當然想你成功。
不過我唔會覺得消防難聽過正程師。
幾多個正程師搵到10萬一個月呀?

係咁架喇，呢啲位你聽真係呢世佢都覺得煩住你有用
我嗰陣係呀媽越um我越唔聽，甚至做相反
咁佢先明唔應該用呢啲方法

唔聽繼續煩

鬥硬頸啫
最緊要唔好輸個勢

我只會覺得無錢無資格照顧任何人

華洋之別